［半離題］課金抽咭game算唔算賭博？

香港法例 第148章 《賭博條例》

博彩 (gaming)指進行任何博彩遊戲或參加任何博彩遊戲，以贏得金錢或其他財產，不論任何進行該博彩遊戲的人是否有輸掉任何金錢或其他財產的風險；

博彩遊戲 (game)指碰機會取勝的博彩遊戲、憑機會結合技巧而取勝的博彩遊戲、假裝碰機會取勝或假裝憑機會結合技巧而取勝的博彩遊戲，及符合下述情況的任何博彩遊戲 ——
(a)由博彩者其中一人或多人獨佔做莊家；或
(b)該博彩遊戲並不給予所有博彩者同等有利的取勝機會，而博彩者包括莊家、其他管理博彩遊戲的人或博彩者與其對博、對賭或向其投注的其他人；

拋彩虹事件

抽咭game真係算賭博喎

算
唔算

自己投咗先

比利時同荷蘭咪當賭博
我覺得如果隻game抽完野可以賣返錢咁咪賭博
例如csgo

以前會覺得係有賭博成份既遊戲app
但已經越黎越多人認為係有遊戲成份既賭博app
荷蘭同比利時都已經定性左要禁
其實係經營緊賭場, 所以手機game先咁暴利
好多人不知不覺中做左賭徒都唔知

應該唔關換唔換返錢嘅事

拋彩虹啲禮物都換唔返錢，如果呢點都可以拗嘅話，個律師一早攞咗出嚟抗辯

其實好多都賣到錢，就算冇legit 嘅交易途徑都可成個帳賣

轉蛋驚唔係賭博咁係咩

課咗先講啦

他再舉例指，撲克玩家不能控制所獲派的牌，而如何出牌則關乎技巧，故屬於「憑機會結合技巧而取勝」，撲克因此落入法例中「賭博」的定義。而棋藝博奕如中國象棋，則是純技巧，棋子如何走動，全憑玩家控制，沒有外來而玩家不能控制的因素。

課金抽任何嘢都冇技巧可言，只有外來而玩家不能控制的因素。

唔算
賭錢有機會贏返錢
但係抽卡冇

點睇拋彩虹事件被控賭博？無機會贏錢喎？

點會無 放個acc出去已經有

其實算
福袋同FB抽獎都算
server喺香港係公司犯法
server唔喺香港係客戶玩外圍

非法賭博 可罰款判監

可唔可以拉呢條友參與賭博？

夾公仔算唔算？

實體扭蛋, 閃卡機

只要有野比到你

就算係最垃圾嘅角色or武器
雖然你覺得賭輸了
但其實遊戲廠家都係用左某價格賣左一個隨機武器or角色比你

所以呢個可以定性為買賣

除非你抽卡係有機會完全落空 乜都唔中
咁可以算賭

唔一定啱 好似係咁
等專業d嘅巴打幫手

有保底又算唔算？

我都覺呢個係好灰色地帶

但換個角度，如何咁係行得通嘅話，賭錢閒家每次輸，莊家都俾粒糖佢，咁咪避過到呢點？

所以用呢點應該好有問題。

冇錯 的確可以
印象中台灣有d夾公仔或者其他類似嘅台機
只要你入錢 佢就出一個彈彈波

都有d網上刮刮樂
你要買一張貼紙(實物黎 佢最後真係會寄d貼紙比你)
再用贈送嘅名義 比你玩刮刮樂

如此一來 呢個本質為賭博嘅行為
變成單純嘅買賣附帶嘅抽獎模式

Again 香港係咪咁真係唔知

就到放學時間

而家
37正皮
0 負皮

放學後唔知會唔會負皮暴升？

d 虛擬野冇價值唔係換番錢

如果比完錢佢比個遊戲幣你 再送一個抽獎機會係點計

夾公仔實算賭博性質， 聽過要拎牌照
因為部機係有人為setting ，令玩家冇咁易夾
唔係單靠技術，仲有運氣成份

只係冇人去投訴，警察又癈又唔做野